點解自殺新聞後面會加一堆防止自殺電話既list

每次見倒果條水蛇春咁長list就覺得好撚垃圾

以經濟日報為例：

只限SMS做乜鳩姐
其餘時段：可選擇按「0」 字聯絡客戶服務主任呀家陣？我地放假呀，唔撚理你想唔想自殺你就自己飛線去搵東華啦食屎狗
你老母最尾仲加埋reference做assignment？
打堆冷冰冰既list去勸人唔好自殺，收皮啦睇倒就火撚滾你想自殺，最好你就跟撚住個電話list打晒過去，保證打到你醒頭提神，死都激返生呀係咪？

點解啲人可以咁冇同理心？同一件事求其google倒台灣UDN網都有好大差別：
起碼肯highlight左句野同有鼓勵既說話，又簡單直接

究竟啲人係唔識勸人唔好死，定係寫到咁撚樣跟本就想推人去死跳樓又老奉都寫做墮樓，好似日日啲學生都係起屋企意外飛落街咁你唔開心想死果陣佢地唔會安慰你，要俾多啲垃圾野你做，令你覺得更難受更想死最好日日係電視播返社署果條垃圾片係咪？或者直接咁樣寫咪仲好：

「我得，你都得！要企返起身，去面對！」
撒瑪利亞防止自殺會熱線：23892222
你想自殺跟本就係你問題，你有病你垃圾快撚啲打依個電話，去面對，去企返起身啦大家都可以厚面臉咁生活落去，你都實得架我地連SMS都收，聯繫方式應有盡有，最怕你唔撚搵我地姐加撚油，你一定可以戰勝心魔，你得架

2019年香港自殺資料統計

成190人

樓主你講得好好
我見到啲list都有咁既感覺
推

發起十年挑戰

挑戰十年唔自殺殺